【はみ出しコラム】

# 北条司和井上雄彦

井上雄彦先生是我们这个时代最受欢迎的漫画家之一，但你知道吗，在他出道后，在制作大热的「SLAM DUNK」之前，他曾给北条先生做过一段时间的助手（你可以在CH最終話的Special Thanks中看到他的名字）。井上老师在采访中从未提及，但这就是他为集英社文库的「CAT'S EYE」第1卷的评论中解释的原因。  
井上老师的风格与北条老师的完全不同，北条老师是一个强势的文化系，而井上老师是一个运动系。 由于这一点，他没有受到他的「大师」的影响。   

现在，在CITY HUNTER中，你可以看到井上老师可能画的一些额外的人物，还有一些关于他的小游戏，让我们来看看其中的一些内容。  
（注：至于额外的东西，它们是我见过并认定的，所以我可能是错的。）  

● 	JC21巻  
	**P100**　最后两幅画中的护士  
    **P155**　第2分格后的额外内容  

● 	JC22巻  
	**P105**　第3分格中的额外内容  

● 	JC23巻  
	**P54**　1～3分格的额外内容  

● 	JC26巻  
	**P92（发表于週刊少年Jump '89年49号）**  
香和朋友们进去的咖啡店是「Cafe Jail」，招牌是「Chameleon Jail」的标志。  
「Chameleon Jail」是井上的首部连载作品（原创故事），刊登在週刊少年Jump 89年第33～44期上，但对他来说是个遗憾。  
这时已经结束了…谁画的，有什么意图？ 也许是个讽刺的画面。（译注：待校对）  
**P169（发表于週刊少年Jump '90年1・2合併号?）**  
香和絵梨子进入的咖啡店又是「Café Jail」原宿分店。  

● 	JC33巻  
	**P14**　在机场的新婚夫妇，他的妻子被Mick迷走。 出于某种原因，他们的行李上有○井的标志，而且在他们的脚下躺着一个篮球。…现在，这到底是什么意思？  

与井上老师一样，曾担任过北条先生的助手并仍在从事漫画创作的一些漫画家有：梅沢春人（勇人）先生（其代表作有《BOY》）和柳川喜弘（よしひろ）先生（其代表作有「眠狂四郎」）。CH中的一些临时演员是由这2位艺术家绘制的，如果你对此感兴趣，为何不查看一下？   
